1. 演员 (yǎnyuán)

Part of speech: noun
Meaning: actor / actress
Khmer: តួសម្តែង

2. 主角 (zhǔjué)

Part of speech: noun
Meaning: main character / leading role
Khmer: តួឯក / តួអង្គសំខាន់

3. 剧情 (jùqíng)

Part of speech: noun
Meaning: plot / storyline
Khmer: ដំណើររឿង

4. 目的 (mùdì)

Part of speech: noun
Meaning: purpose / goal / objective
Khmer: គោលបំណង / គោលដៅ
Example: 他的旅行目的很明确。
English: His travel goal is very clear.
Khmer: គោលដៅនៃការធ្វើដំណើររបស់គាត់ច្បាស់លាស់។
Pinyin: Tā de lǚxíng mùdì hěn míngquè.

5. 舍得 (shěde)

Part of speech: verb / expression
Meaning: willing to give up / ready to part with something in order to gain something else
Khmer: ព្រមចាកចេញ / ព្រមបោះបង់ (ដើម្បីទទួលបានអ្វីមួយ)
Example: 他舍得花钱买好书。
English: He is willing to spend money to buy good books.
Khmer: គាត់ព្រមចំណាយលុយទិញសៀវភៅល្អ។
Pinyin: Tā shěde huāqián mǎi hǎo shū.

6. 主题 (zhǔtí)

Part of speech: noun
Meaning: theme / main idea / topic
Khmer: ប្រធានបទ / មូលបទ
Example: 这部电影的主题是爱情和牺牲。
English: The theme of this movie is love and sacrifice.
Khmer: ប្រធានបទនៃភាពយន្តនេះគឺស្នេហា និងការលះបង់។
Pinyin: Zhè bù diànyǐng de zhǔtí shì àiqíng hé xīshēng.

7. 压 (yā)

Part of speech: verb
Meaning: to press / to push down / to suppress
Khmer: ចុច / សង្កត់ / បង្ហាប់
Example: 把门压紧。
English: Press the door tightly.
Khmer: ចុចទ្វារឲ្យជិត។
Pinyin: Bǎ mén yā jǐn.

7.1 压上 (yā shàng)

Part of speech: verb (result / direction)
Meaning: to press onto / to place on top and press
Khmer: ដាក់សង្កត់លើ / សង្កត់បន្ថែមពីលើ
Example: 他说完话，就把盖子压上了。
English: After speaking, he pressed the lid on.
Khmer: បន្ទាប់ពីនិយាយចប់ គាត់បានដាក់គម្របសង្កត់លើ។
Pinyin: Tā shuō wán huà, jiù bǎ gàizi yā shàng le.
Note: 压 = សកម្មភាពសង្កត់ (action) / 压上 = សង្កត់ ហើយដាក់ពីលើ (direction + result)

8. 期望 (qīwàng)

Part of speech: noun / verb
Meaning: expectation / hope
Khmer: ក្តីរំពឹងទុក / សង្ឃឹម
Example: 我对你有很高的期望。
English: I have high expectations for you.
Khmer: ខ្ញុំមានក្តីរំពឹងទុកខ្ពស់ចំពោះអ្នក។
Pinyin: Wǒ duì nǐ yǒu hěn gāo de qīwàng.

9. 误解 (wùjiě)

Part of speech: noun / verb
Meaning: misunderstanding / misinterpret
Khmer: ការយល់ច្រឡំ / យល់ខុស
Example: 他们之间有很多误解。
English: There are many misunderstandings between them.
Khmer: មានការយល់ច្រឡំជាច្រើនរវាងពួកគេ។
Pinyin: Tāmen zhījiān yǒu hěn duō wùjiě.

9.1 成熟 (chéngshú)

Part of speech: adjective / verb
Meaning: mature / become mature
Khmer: ពេញវ័យ / ចាស់ទុំ / មានភាពចាស់ទុំ
Example: 经历让人成熟。
English: Experiences make people mature.
Khmer: បទពិសោធន៍ធ្វើឲ្យមនុស្សចាស់ទុំ។
Pinyin: Jīnglì ràng rén chéngshú.

10. 魔 (mó)

Part of speech: noun
Meaning: demon / devil / evil spirit
Khmer: អារក្ស / វិញ្ញាណអាក្រក់
Example: 这个世界充满妖魔。
English: This world is full of demons.
Khmer: ពិភពលោកនេះពោរពេញដោយអារក្ស។
Pinyin: Zhège shìjiè chōngmǎn yāomó.

11. 得了癌症 (dé le áizhèng)

Part of speech: verb phrase
Meaning: to have cancer / be diagnosed with cancer
Khmer: មានជំងឺមហារីក / ត្រូវបានវិនិច្ឆ័យថាមានមហារីក
Example: 得了癌症以后，他变得更坚强。
English: After getting cancer, he became stronger.
Khmer: បន្ទាប់ពីមានជំងឺមហារីក គាត់ក្លាយជាមនុស្សរឹងមាំជាងមុន។
Pinyin: Dé le áizhèng yǐhòu, tā biàn de gèng jiānqiáng.

12. 活不了几天了 (huó bù liǎo jǐ tiān le)

Part of speech: sentence / expression
Meaning: won't live for many more days
Khmer: មិនអាចរស់បានប៉ុន្មានថ្ងៃទៀតទេ
Example: 他知道自己活不了几天了，但很平静。
English: He knows he won't live long, but he is calm.
Khmer: គាត់ដឹងថាខ្លួនមិនអាចរស់បានយ
